Johan Joonas kaibas, et temal Jaan Tennokese käest saada on mis tema kätte nõuab1.			teenitud palka 1884 aasta eest			36 rubl		2.			wõlgu antud			5 rubl.		3,			kaewatawa wastutamise pääle Jaan Aukule wõlgu antud			3 rubl.		4.			on 1 1/3 wakka ruki wähem teinud, kui kontrahis seisab - nõuab			10 rubl.		5.			on ruki kõrt 8 wakamaaalla kündmata jätnud - nõuab			15 rubl.		6.			on 1 süli puid wähem wälja weetud			4 rubl.		7.			on 30 sülda aida tegamata jäetud			30 rubl.		8.			on naine minewal suwel kaibajad orjanud			15 rubl.		Summa			118 rubla		
Jaan Tennokene wastutas selle päälead 1.			on 2 2/3 wakaala maad kaibajale andnud, mis eest see teenima pidanud		ad 2.			on saanud		ad 3.			on lubanud		ad 4.			on üks wak wähem maha tehtud		ad 5.			on kündmata olnud ja jäänud ka nüüd kündmata; ka kontraht ei nõua kündmist		ad 6.			üks pool süld puid, mis puudus on, on kaibaja ise ära põletanud		ad 7.			on tehtud olnud; aga kaibaja ise on see ära lõhkunud ja ukseaija üleskündnud		ad 8.			on 2 päiwa mõisa kartowlid panemas olnud a' 25 kop päiw		
Mõiste: ad 1.			ei ole midagi nõudmist		ad 2.			peab wälja maksma 5 rubla		ad 3.			peab wälja maksma 3 rubl.		ad 4.			peab 5 rubla maksma		ad 5.			ei ole midagi nõudmist		ad 6.			ei ole midagi nõudmist		ad 7.			ei ole midagi nõudmist		ad 8.			peab wälja maksma 50 kop.		Ülekõige Joonase hääks maksa 13 rub. 50 kop.		
Pääkohtumees: P. Kripson XXX
Kohtumees: P. Hindrikson XXX
Kohtumees: K. Iwanthal XXX
Kohtumees:  K. Wossman  XXX
Mõiste sai kohtukäijatele kuulutatud T.S.R. §772-774 järele aastast 1860 ja õpus antud, mis tähele panda tuleb, kui keegi kõrgemat kohut nõuab ning ei olnud Johan Joonas rahul.
Kirjutaja: Ch Kapp &lt;allkiri&gt;
Kihelkonna kohtuse sisse saadetud 14. Juunil 1885
Juuni 85 Kihelk Kohtu saadetud
